中美據報就安理會決議文本是否包括世衛字眼爭拗

中美繼續就新型肺炎疫情問題，出現爭拗。

路透社引述一名中國外交官指出，中美雙方原本都在星期四，支持聯合國安理會一項應對疫情大流行的決議草案，但美方星期五改變態度，中方感到震驚及遺憾。但美國外交官反駁，指美方不同意有關決議草案。

聯合國秘書長古特雷斯，今年3月呼籲全球停止衝突，集中應對疫情，安理會成員國過去超過六星期，一直嘗試擬訂草案，中方一直堅持應該使用世衛的字眼，但美國不願意。根據最新草案文本，草案改用「專門衛生機構」的字眼，但有外交官說，美國拒絕有關字脈，因為專門衛生機構，明顯是指世衛。

路透社引述一名中國外交官指出